的士司機用DiDi報大數 運輸署：轉交警方跟進

叫的士平台 DiDi 滴滴香港早前推出 100 元的士車費優惠，每程車費最多可獲減免 100 元，以吸引用家使用該平台的信用卡支付功能。有部分司機被指「報大數」，將使用有關優惠的短除車資加至接近 100 元，以賺盡津貼。運輸署表示，已將有關個案轉介警方跟進。

早前， Unwire 記者試用有關服務時，即使咪錶收費不到 30 元，但司機仍以手動方式，在應用程式輸入收取 100 元。更向記者表示，反正用了優惠券，倒不如讓他賺到盡。

有媒體向運輸署查詢，有關做法是否違法。當局表示，法例要求的士司機需按錶收費，如司機向乘客收取高於法定車資，最高可被罰款 10,000 元及監禁 6 個月。當局亦指，雖然 DiDi 提供的士車資優惠，但當中並無提及司機可以不按咪錶收費，因此已將有關個案轉介警方跟進。

乘客於下星期五（ 5 月 4 日）仍可使用 DiDi 提供的 100 元的士車費優惠，運輸署鼓勵乘客，記下懷疑透過應用程式濫收車費的司機資料，並向警方舉報。同時亦呼籲的士業界不應以身試法，濫收車資。

資料來源：綜合媒體報道

所以話DC9真係唔撚抵可憐

didi係蝗國app？

嘥氣啦
邊度有指明佢唔係行足個金額
平時兜路都有好多籍口,
黑警黎到只會叫人息事寧人, 佢都廢事做
最後只係不了了之

yes, 今次的士佬冇做錯到

真係拉左先算

一定係放蛇有証有據先拉人啦

唔洗放 根據上車 落車 再加埋路程計到

坐過兩次 司機都按錶

既然係支那公司
咁警察一定會開FILE查 仲好快查到添

狗咬狗

滴滴擺明想多d DC9 join
做呢個優惠就係想佢咁
如果唔係使乜限人只可用兩程
反而任客人搭幾多程, 金額max 200
做客咪會叫司機按咪錶收囉
1蚊都唔會比多添呀
容乜易下一程唔夠比

DIDI 就係想蹤容司機
點會幫手指證呀

廢話啦

係就唔會咁樣定個優惠啦

LM

利申試過
75->95

的士佬真係幫唔落
成班都廢中，廢佬嚟

的士狗會反佔中 撐共產黨 好使好用

正常應該
最多200, 唔限次數

咁個客先會想可用多幾次

佢個優惠都唔係for 乘客
個優惠係想多一個司機用佢個app

支那公司個market 係想摟多d 司機用佢個apps
而唔係多d 乘客用

運輸處諗野都離晒地

每程100蚊優惠，姐係d乘客搭短途唔洗錢咁正 ？我想遊下的士河

uber開檔果陣搞過

係apps 度比
佢可以話只係p2p 過數

didi 多數唔會企出黎幫手指證司機
推得呢個優惠
佢地唔會同司機作對

didi 佢大把籍口, 話佢只係同司機之間恊議
係didi 比優惠司機, 唔係車費

唔好對支那app 咁天真
更加唔好對黑警天真

如果係咁個司機會黑你臉

佢情願你搭完20快d 落車, 不過都係didi 收100
等佢快d 接下一單

司機果日做十單有300獎金，十八單有一千，佢地梗係想做多啲單

有賺唔賺咩

食盡支那公司